有無fg覺得自己好廢，對未來好迷惘

等下年big 4lol

我都係

每年咁多FG邊會咁多MT offer
睇開了就好
我而家都係番緊份文職 16k過日子
知自己未必做得長 盡早諗定仲有咩其他選擇

利申18fg

假MT算唔算MT

當初入到ive，入到去讀書力不從心，gpa唔夠高(< 3)，cv唔夠人勁，又無父幹無connection

上個sem開始係fg搵工季節，知道自己唔會有啲咩mt offer，但本住報左都無壞既心態咩都報下。眼見身邊既朋友個個都有進展，又ac又剩，自己做完apt test vi果啲就收曬皮 （已經有梳屎）有時同朋友傾起見到佢地滔滔不絕，但係我就站著如嘍囉

有頭髮邊個想做幟哥，人人都想有offer架啦，但自己知自己事，心入面咪唯有安慰下自己其實做咩都無所謂，做mt都唔係好把炮姐。但見到周圍既人同自己咁大對比，大家都有曬planning有曬著落咁，真係會覺得自己好廢。

對未來好迷惘，唔知自己可以有咩出路

對於big4無乜興趣
你話係咪犯賤，讀書又差又咁撚多要求

以前返過間公司office得10幾人都有請mt

對個錢有興趣就得
你今日選擇興趣 第日唔好嗔做份工又無錢又無興趣
你睇有無人好中意返工
任何工作都係濕9 onL9
帶住big4個名去打飛機去多啲汁
到時阿媽問你小學同學考第二果個做緊咩
你話會計師 你考第一喎 你做緊咩呀 文員（係呀文職=文員）
一唔係就同你講呀同鄉個仔會計師一個月搵廿萬
你呢？ 你小學同學又會計師姐係遲啲又搵廿萬
你呢你成績好過晒佢地喎 你仲斤斤計較緊老細加你果一千定二千一個月 咁你就知會計師性價比幾咁高
同時為你今日的無興趣幾咁後悔懊惱
禍延一生
不過big4都未必要你 你未到瀨佢地袋底都要入咁恨入

唔算

big4

見都未必有得見 app test都過唔到

無MT做
你只不過係輸個起薪點
做返幾年 你都會搵到佢地咁上下

同樓主一樣
做緊迫科
不過條line唔洗點ot
都做得幾開心

係撚咩 幾年後人地升得快過你

睇你想要既係咩 想要錢要CAREER PATH既都係黎黎去去個幾樣
1. 專業人士 (醫療 工程.....)
2. 政府 (2A3O,EO,AO,紀律部隊, 2XK-5XK)
3. 真大公司MT(起薪2XK-3XK, 幾年後4-50K)
4. BIG4 (一入去低, 但辛苦完一般3,4年都有40K倒)
5. FO跑數類既工 (要好口才, 建立CONNECTION, 跑到數分分鐘高過上面堆工)
6. IT類工作 (起薪近20K, 之後都升得唔慢, 尤其P仔)

其實我覺得能力唔緊要
你廢，但你諗深一層，世界上大把廢柴
凸手，狗官，議員成班廢柴一樣高薪厚職

我講咁多，想講唔需介意自己廢
努力入到共苦工，你就係贏家

我好廢